# JS-Homework1


## Теоретичні питання

### 1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

За допомогою трьох ключових слів: 

1. var 
2. let 
3. const 

Після ключевого слова треба вказати імя, та через знак "=" присвоїти значення.

### 2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Функція prompt показує вікно з повідомленням та полем для введення даних, а функція confirm показує вікно з питанням та двома кнопками "OK" та "Cancel", які повертають значення true або false залежно від того, яку кнопку натиснути.

### 3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Неявне перетворення типів - це процес автоматичного перетворення одного типу даних на інший, що відбувається без явного задання програмістом.

Наприклад:

let value;

value = 3 + '3';

В цьому прикладі до типу даних Number додається тип даних String, після чого відбувається автоматичне перетворення на тип даних Number.